高院曾裁表演團體入境毋需特別技能

高院曾裁表演團體入境毋需特別技能 2018/12/25 18:33
台灣樂隊「閃靈」不獲發工作簽證來港表演，樂隊指入境處在回覆，提到任何人申請工作簽證需具備本港缺乏的特別技能。翻查資料，高等法院曾就一宗司法覆核裁定《一般就業政策》有關特別技能的要求，不適用於短暫來港表演的團體。有法律學者批評入境處公然有法不依。

台灣樂隊「閃靈」主音不獲發工作簽證來港演出，他們在 Facebook 專頁上載入境處的回覆，內容提到根據《一般就業政策》，任何人申請工作簽證需具備本港缺乏的特別技能。

兩份文件，同一個回覆入境處八年前亦用過，字眼、段落幾乎一樣。經常以法輪功為表演題材的美國神韻藝術團，當年獲大紀元集團邀請來港表演，九十三名團員最終有六名被入境處拒發簽證。大紀元不服入稟提出司法覆核，高等法院最終裁定《一般就業政策》不適用於短暫來港表演的團體。

判詞提到準則要求樂隊、芭蕾舞團或足球隊等，要有香港缺乏的特別技能，才能來港表演並不洽當。舉例指這套準則當推到極致，海外足球員要證明自己技術遠超本地門將，才能來香港參與友誼賽。如此來說，香港根本不可能舉辦任何國際賽事或文化交流活動。

判詞又提到，入境處考慮是否批出工作簽證時，應該將表演團體視為一個整體，因為每名成員在隊中都有重要角色，個別地考慮每個人的工作能否由本地人擔任並不合理。

入境處回覆表示不評論個別個案，重申在處理每宗申請時會審視申請人是否符合相關入境計劃下的特定資格，以及一般入境規定。

不如封港啦
乜交流都入唔到

不評論個別個案

難聽過粗口

又幫手加速取消關係法

林昶佐
現任台灣美國國會聯誼會副會長、台灣國會西藏連線會長、台灣與英國國會友好協會副會長、台灣與德國國會友好聯誼會副會長

港共byebye
香港關係法byebye

痴撚線

公然有法有案例不依

不評論個別個案百搭

其實點解最初要講原因
一開始以為入境處會話唔評論就算

連自己法例都唔熟
成個部門都訓教
唔怪得可以比人用自己方法出入境

因為佢地以為自己好醒
想用法律撻人
點知香港行慣common law basic law 混合體
佢地又唔識
拋錯書包咪柒撚左

舉例指這套準則當推到極致，海外足球員要證明自己技術遠超本地門將，才能來香港參與友誼賽。
要證明呢樣又唔難wo

龍門係咁搬